\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/2nd-tex/images/}} %chemin du fichier image
\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre

\begin{document}





\ifsectioncours



\chapter{Démarche scientifique}
\setcounter{page}{1}

\begin{objectifs}

\begin{itemize}
\item Travailler les étapes de la démarche;
\item Faire le lien entre expérience et théorie
\end{itemize}

\end{objectifs}


\textbf{La démarche scientifique est une manière de confronter des phénomènes pour comprendre ce qu'il se passe.} 
\vspace{0.5cm}

On se propose de travailler sur la situation suivante présentée au bureau : le ballon de baudruche sur son fil : je gonfle un ballon de baudruche (que j'ai attaché à un fil) et je libère l'air à l'intérieur en enlevant la pince. 
\problematique{Peut-on prévoir ce qu'il va se passer et surtout  expliquer pourquoi  cela se passe ?}

\vspace{0.5cm}

\begin{minipage}{0.55\textwidth}
Je formule mon hypothèse sur ce qu'il va se passer : \Lignespointilles{11}
\end{minipage}\hspace{0.25cm}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
\begin{PostIt}[Rendu=tikz,Largeur=7cm,Couleur=blue,Inclinaison=-5,RappelPostIt=NoteZ,Bordure=false]
Les étapes de la démarche (sans compter la phase d'observation initiale): 


\begin{enumerate}
\item Hypothèse; 
\item Expérience;
\item Résultat de l'expérience;
\item Interprétation du résultat;
\item Conclusion
\end{enumerate}
\end{PostIt}
\end{minipage}

\vspace{0.2cm}

Je fais un schéma de l'expérience :


\newpage

\textbf{L'expérience est réalisée. }
\vspace{0.5cm}

Je note les résultats de l'expérience : \Lignespointilles{7}

\vspace{0.5cm}

Les résultats sont-ils conformes à mon hypothèse ? Je détaille et je corrige si besoin. \Lignespointilles{8}
\vspace{0.5cm}


Une petite place pour la conclusion : \vspace{0.2cm}


\cadre{Cette expérience illustre le phénomène de l'action et de la réaction : en expulsant de l'air dans une direction, le ballon subit une force de direction \pointilles[5cm] ce qui le fait se déplacer \pointilles[10cm] }


\vspace{1cm}

Lors des séances expérimentales à venir, je garde à l'esprit de toujours appliquer la démarche scientifique : 
\begin{enumerate}
\item Je formule une ou plusieurs hypothèses;
\item Je mets en place le protocole d'une expérience (ou plusieurs) pour tester;
\item J'effectue l'expérience;
\item Je note les résultats;
\item J'interprète mes résultats en regard de mes hypothèses;
\item Je conclus.
\end{enumerate}

\end{document}